# SOME DESCRIPTIVE TITLE
# Copyright (C) YEAR Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2022-05-12 15:52+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. type: YAML Front Matter: author
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:1
#, fuzzy, no-wrap
msgid "gsmet"
msgstr "gsmet"

#. type: YAML Front Matter: date
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:1
#, fuzzy, no-wrap
msgid "2022-05-11"
msgstr "2022-05-11"

#. type: YAML Front Matter: layout
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:1
#, fuzzy, no-wrap
msgid "post"
msgstr "职位"

#. type: YAML Front Matter: synopsis
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:1
#, fuzzy, no-wrap
msgid "We released Quarkus 2.9.0.Final with exciting new features such as a brand new WebAuthn extension"
msgstr "我们发布了Quarkus 2.9.0.Final，具有激动人心的新功能，如全新的WebAuthn扩展。"

#. type: YAML Front Matter: tags
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:1
#, fuzzy, no-wrap
msgid "release"
msgstr "释放"

#. type: YAML Front Matter: title
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:1
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus 2.9.0.Final released - WebAuthn extension, Compression support for Reactive Routes and RESTEasy Reactive and much more..."
msgstr "Quarkus 2.9.0.Final发布 - WebAuthn扩展，对Reactive Routes和RESTEasy Reactive的压缩支持等..."

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:11
#, fuzzy
msgid "We just released Quarkus 2.9, which comes packed with new features:"
msgstr "我们刚刚发布了Quarkus 2.9，其中有很多新的功能。"

#. type: Title ===
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:13
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:26
#, fuzzy, no-wrap
msgid "WebAuthn extension"
msgstr "WebAuthn扩展"

#. type: Title ===
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:14
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:63
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Compression support for Reactive Routes and RESTEasy Reactive"
msgstr "对Reactive Routes和RESTEasy Reactive的压缩支持"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:15
#, fuzzy
msgid "Support for Confluent Schema Registry"
msgstr "支持Confluent Schema Registry"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:16
#, fuzzy
msgid "Support for Back channel logout"
msgstr "支持后台通道注销"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:17
#, fuzzy
msgid "Kotlin and Scala upgrade"
msgstr "Kotlin和Scala的升级"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:19
#, fuzzy
msgid "And much more..."
msgstr "还有更多..."

#. type: Title ==
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:20
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Migration Guide"
msgstr "迁移指南"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:23
#, fuzzy
msgid "To migrate from 2.8, please refer to https://github.com/quarkusio/quarkus/wiki/Migration-Guide-2.9[our migration guide]."
msgstr "要从2.8迁移，请参考 link:https://github.com/quarkusio/quarkus/wiki/Migration-Guide-2.9[我们的迁移指南] 。"

#. type: Title ==
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:24
#, fuzzy, no-wrap
msgid "What's new?"
msgstr "有什么新鲜事？"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:31
#, fuzzy
msgid "https://webauthn.guide/[WebAuthn] is an authentication mechanism designed to replace passwords. In short, every time you write a service for registering new users, or logging them in, instead of asking for a password, you use WebAuthn, which will replace the password."
msgstr "link:https://webauthn.guide/[WebAuthn] 是一种旨在取代密码的认证机制。简而言之，每当你写一个注册新用户的服务，或登录他们的时候，你就会使用WebAuthn，而不是要求密码，这将取代密码。"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:36
#, fuzzy
msgid "WebAuthn replaces the password with a proof of identity. In practice, users, instead of having to invent a password, store it or remember it, will use a hardware token that will generate a proof of identity specifically for your service or website. This can be done by asking users to press their thumb on their phone, or pressing a button on a https://www.yubico.com[YubiKey] on a computer."
msgstr "WebAuthn用身份证明取代了密码。在实践中，用户不需要发明密码、存储密码或记住密码，而是使用一个硬件令牌，专门为你的服务或网站生成一个身份证明。这可以通过要求用户在手机上按下拇指，或在电脑上按下 link:https://www.yubico.com[YubiKey] 的一个按钮来实现。"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:39
#, fuzzy
msgid "Thanks to the new `quarkus-security-webauthn` extension, you can implement WebAuthn authentication in your Quarkus applications."
msgstr "由于新的 `quarkus-security-webauthn` 扩展，你可以在你的Quarkus应用程序中实现WebAuthn认证。"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:41
#, fuzzy
msgid "You can find all the details about it in link:/guides/security-webauthn[the dedicated guide]."
msgstr "你可以在 link:/guides/security-webauthn[专门的指南] 中找到关于它的所有细节。"

#. type: Title ===
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:42
#, fuzzy, no-wrap
msgid "OpenID Connect Providers"
msgstr "OpenID连接供应商"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:45
#, fuzzy
msgid "Well-known OIDC providers, such as GitHub, Google, Microsoft, Apple... are very widely used to authenticate users in modern applications."
msgstr "知名的OIDC供应商，如GitHub、谷歌、微软、苹果......在现代应用中被非常广泛地用于验证用户。"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:47
#, fuzzy
msgid "Configuring them can be hard and require work for each of them to properly understand how they implemented OIDC."
msgstr "配置它们可能是困难的，需要每个人的工作，以正确理解他们如何实施OIDC。"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:50
#, fuzzy
msgid "That's why Quarkus now comes with predefined settings for a lot of well-known providers and link:/guides/security-openid-connect-providers[an extensive documentation] will guide you through setting things up."
msgstr "这就是为什么Quarkus现在为许多著名的供应商提供了预定义的设置，而且 link:/guides/security-openid-connect-providers[大量的文档] 将指导你完成设置工作。"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:52
#, fuzzy
msgid "Providers currently covered are:"
msgstr "目前覆盖的供应商有：。"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:54
#, fuzzy
msgid "GitHub"
msgstr "GitHub"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:55
#, fuzzy
msgid "Google"
msgstr "谷歌"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:56
#, fuzzy
msgid "Microsoft"
msgstr "微软"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:57
#, fuzzy
msgid "Apple"
msgstr "苹果公司"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:58
#, fuzzy
msgid "Facebook"
msgstr "脸书"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:59
#, fuzzy
msgid "Twitter"
msgstr "推特"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:60
#, fuzzy
msgid "Spotify"
msgstr "焦点网"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:62
#, fuzzy
msgid "More to come and contributions are very welcome in this area."
msgstr "更多内容将陆续推出，非常欢迎大家在这方面做出贡献。"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:67
#, fuzzy
msgid "With Quarkus 2.9, compression support has been added to Reactive Routes and RESTEasy Reactive.  Body of HTTP responses can now be compressed with both these components."
msgstr "在Quarkus 2.9中，Reactive Routes和RESTEasy Reactive都加入了压缩支持。HTTP响应的正文现在可以用这两个组件进行压缩。"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:70
#, fuzzy
msgid "More information in the link:/guides/reactive-routes#http-compression[Reactive Routes guide] and the link:/guides/resteasy-reactive#http-compression[RESTEasy Reactive guide]."
msgstr "更多信息见《 link:/guides/reactive-routes#http-compression[反应式路线指南》] 和《 link:/guides/resteasy-reactive#http-compression[RESTEasy反应式指南》] 。"

#. type: Title ===
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:71
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Kafka - Add support for Confluent Schema Registry"
msgstr "Kafka - 增加对Confluent Schema Registry的支持"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:74
#, fuzzy
msgid "We added support for the Confluent Schema Registry and restructured the schema registry extensions for more flexibility."
msgstr "我们增加了对Confluent模式注册中心的支持，并重组了模式注册中心的扩展，以获得更大的灵活性。"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:76
#, fuzzy
msgid "The updated link:/guides/kafka-schema-registry-avro[Using Apache Kafka with schema registry and Avro guide] contains everything you need to know about these changes."
msgstr "更新后的《 link:/guides/kafka-schema-registry-avro[使用Apache Kafka与模式注册表和Avro指南》] 包含了你需要知道的关于这些变化的一切。"

#. type: Title ===
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:77
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Back channel logout"
msgstr "后方通道注销"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:80
#, fuzzy
msgid "link:/guides/security-openid-connect-web-authentication#back-channel-logout[Support for OIDC backchannel logout] has been added."
msgstr "增加了 link:/guides/security-openid-connect-web-authentication#back-channel-logout[对OIDC后台通道注销的支持] 。"

#. type: Title ===
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:81
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Add HTTP headers for specific paths"
msgstr "为特定路径添加HTTP头信息"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:85
#, fuzzy
msgid "Until now, you could configure additional HTTP headers globally.  But more often than not, you need to configure HTTP headers for a specific subpath of your application."
msgstr "到目前为止，你可以在全局范围内配置额外的HTTP头信息。但更多时候，你需要为你的应用程序的特定子路径配置HTTP头。"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:88
#, fuzzy
msgid "Starting with 2.9, you can use the new `quarkus.http.filter` configuration properties to do so as documented in the link:/guides/http-reference#additional-http-headers-per-path[HTTP Reference guide]."
msgstr "从2.9开始，你可以使用新的 `quarkus.http.filter` 配置属性来做，如 link:/guides/http-reference#additional-http-headers-per-path[HTTP参考指南] 中所记载的。"

#. type: Title ===
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:89
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Log rotation"
msgstr "日志旋转"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:92
#, fuzzy
msgid "`quarkus.log.file.rotation.max-file-size` is now set to 10 MB by default."
msgstr " `quarkus.log.file.rotation.max-file-size` 现在默认设置为10MB。"

#. type: Title ===
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:93
#, fuzzy, no-wrap
msgid "H2 2.1"
msgstr "H2 2.1"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:96
#, fuzzy
msgid "We upgraded H2 to from 1.4 to 2.1."
msgstr "我们将H2从1.4升级到2.1。"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:101
#, fuzzy
msgid "This upgrade comes with a lot of changes, including some breaking ones.  The most common problems come from new reserved keywords such as `user`, `value` or `timestamp`.  If you are using some of these keywords in your model, you will have to adjust, or switch to a container approach for testing instead of using H2."
msgstr "这次升级带来了很多变化，包括一些破坏性的变化。最常见的问题来自于新的保留关键字，如 `user` , `value` 或 `timestamp` 。如果你在你的模型中使用这些关键字中的一些，你将不得不调整，或改用容器方法进行测试，而不是使用H2。"

#. type: Title ===
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:102
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Kotlin 1.6.20"
msgstr "Kotlin 1.6.20"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:105
#, fuzzy
msgid "Kotlin has been upgraded to 1.6.20."
msgstr "Kotlin已经升级到1.6.20。"

#. type: Title ===
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:106
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Scala 2.13"
msgstr "Scala 2.13"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:110
#, fuzzy
msgid "We upgraded to Scala 2.13.  Note that there is a https://github.com/quarkiverse/quarkus-scala3[Scala 3 extension in the Quarkiverse]."
msgstr "我们升级到了Scala 2.13。请注意， link:https://github.com/quarkiverse/quarkus-scala3[在Quarkiverse] 中有一个 link:https://github.com/quarkiverse/quarkus-scala3[Scala 3扩展] 。"

#. type: Title ==
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:111
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Contributors"
msgstr "撰稿人"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:115
#, fuzzy
msgid "The Quarkus community is growing and has now https://github.com/quarkusio/quarkus/graphs/contributors[632 contributors].  Many many thanks to each and everyone of them."
msgstr "Quarkus社区正在成长，现在有 link:https://github.com/quarkusio/quarkus/graphs/contributors[632个贡献者] 。非常感谢他们中的每一个人。"

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:117
#, fuzzy
msgid "In particular for the 2.9 release, thanks to Ales Justin, Alexey Loubyansky, andreaTP, Andy Damevin, aona42, Auri Munoz, Bill Burke, Bruno Oliveira da Silva, Chris Laprun, Clement Escoffier, Darko Janković, Emanuel Alves, Eoin Gallinagh, Eric Deandrea, Erik Mattheis, Erin Schnabel, Falko Modler, Foivos Zakkak, George Gastaldi, Georgios Andrianakis, gregid, Guillaume Le Floch, Guillaume Smet, Holly Cummins, Ioannis Canellos, Jan Knobloch, Jan Martiška, Jeff MAURY, Jonathan Halliday, Joost Timmerman, Jorge Solórzano, Jose, Julia Ruprecht, Kai Hudalla, Katia Aresti, Klemen Kobetič, Knut Wannheden, Konstantin Gribov, Ladislav Thon, Loïc Mathieu, Maciej Swiderski, Manyanda Chitimbo, Marc Nuri, Martin Kouba, Martin Panzer, Matej Novotny, Matthias Andreas Benkard, Michal Karm Babacek, Michal Vavřík, Michał Szynkiewicz, newur, Ozan Gunalp, Paulo Casaes, Paulo Lopes, Robert Stupp, Roberto Cortez, Rostislav Svoboda, Sanne Grinovero, Sergei Portnov, Sergey Beryozkin, Stephane Epardaud, Stuart Douglas, Thomas Segismont, xstefank, Yelzhas Suleimenov, Yoann Rodière, Youngmin Koo, yugoccp, Yukihiro Okada and Zaheed Beita."
msgstr "特别是对于2.9版本，感谢Ales Justin, Alexey Loubyansky, andreaTP, Andy Damevin, aona42, Auri Munoz, Bill Burke, Bruno Oliveira da Silva, Chris Laprun, Clement Escoffier, Darko Jankovi?Emanuel Alves, Eoin Gallinagh, Eric Deandrea, Erik Mattheis, Erin Schnabel, Falko Modler, Foivos Zakkak, George Gastaldi, Georgios Andrianakis, gregid, Guillaume Le Floch, Guillaume Smet, Holly Cummins, Ioannis Canellos, Jan Knobloch, Jan Marti?ka, Jeff MAURY, Jonathan Halliday, Joost Timmerman, Jorge Solrzano, Jose, Julia Ruprecht, Kai Hudalla, Katia Aresti, Klemen Kobeti?Knut Wannheden, Konstantin Gribov, Ladislav Thon, Loc Mathieu, Maciej Swiderski, Manyanda Chitimbo, Marc Nuri, Martin Kouba, Martin Panzer, Matej Novotny, Matthias Andreas Benkard, Michal Karm Babacek, Michal Vav? k, Micha?Szynkiewicz, newur, Ozan Gunalp, Paulo Casaes, Paulo Lopes, Robert Stupp, Roberto Cortez, Rostislav Svoboda, Sanne Grinovero, Sergei Portnov, Sergey Beryozkin, Stephane Epardaud, Stuart Douglas, Thomas Segismont, xstefank, Yelzhas Suleimenov, Yoann Rodire, Youngmin Koo, yugoccp, Yukihiro Okada and Zaheed Beita."

#. type: Title ==
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:118
#, no-wrap
msgid "Come Join Us"
msgstr ""

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:121
msgid "We value your feedback a lot so please report bugs, ask for improvements... Let's build something great together!"
msgstr ""

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:123
msgid "If you are a Quarkus user or just curious, don't be shy and join our welcoming community:"
msgstr ""

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:125
msgid "provide feedback on https://github.com/quarkusio/quarkus/issues[GitHub];"
msgstr ""

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:126
msgid "craft some code and https://github.com/quarkusio/quarkus/pulls[push a PR];"
msgstr ""

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:127
msgid "discuss with us on https://quarkusio.zulipchat.com/[Zulip] and on the https://groups.google.com/d/forum/quarkus-dev[mailing list];"
msgstr ""

#. type: Plain text
#: upstream/_posts/2022-05-11-quarkus-2-9-0-final-released.adoc:127
msgid "ask your questions on https://stackoverflow.com/questions/tagged/quarkus[Stack Overflow]."
msgstr ""
